- Strategie ECB zanechava pattern puvodniho obrazku, takze lze videt co zhruba na obrazku pred zasifrovanim bylo. Oproti tomu u CBC dojde k zasumeni a na prvni pohled nelze nic o puvodnim obrazku rozpoznat